_2\. 罗马臣服于教皇。罗马人的庄严悔过。罗马吉贝尔派的首领们悔过自新。皇帝徒劳地伸出和解之手。波希米亚国王约翰在意大利神秘现身_。

如果约翰二十二世从罗马皇帝和罗马城得到了类似的忏悔，那么他就别无所求了。正如我们所看到的，这座城市在一夜之间发生了翻天覆地的变化。罗伯特国王再次被承认为元老，在他的军队进驻后，他确认了人民选出的元老贝托尔德-奥尔西尼家族和斯特凡-科隆纳，然后任命埃博利的威廉和蒙特斯卡比奥索伯爵贝特朗杜斯-德尔-巴尔佐（又称诺韦罗伯爵）为他的省督。然而，埃博利军队的饥荒和暴行引起了极大的骚乱，罗马人于 1329 年 2 月 4 日攻入元老宫，赶走了助理司祭罗伯特，成立了新政府。他们任命了经常被提及的派别领袖庞切洛-奥尔西尼（Poncello Orsini）和斯特凡-科隆纳（Stefan Colonna）为主教和校长，他们以谨慎的措施安抚了人民。罗伯特国王承认他们是自己的助理司祭，但不久之后，即 1329 年 6 月，又任命诺拉伯爵贝尔托德-罗曼尼和庞切洛斯之子贝尔托德（两人都是奥尔西尼家族的贵族）为他们的继任者，并在接下来的一年中一直担任元老。

那不勒斯很快就服从了教皇的意志。在那不勒斯武器的压力下，罗马人寻求教会的怜悯，因为他们犯下了教会眼中最严重的罪行：夺取人民的两项古老权利--教皇选举权和皇帝选举权。元老宫的议会代表人民，城里的大人物代表自己，他们在红衣主教使节手中宣誓服从合法的教皇，宣布愿意赎罪，并选出辛迪奇将他们的忏悔带到阿维尼翁。在阿维尼翁的一次公开集会上，三位获得授权的神职人员以人民的名义宣布罗马城承认约翰二十二世的终身统治。他们摒弃了路易皇帝和反教皇，并在一系列条款中宣扬了以下原则：皇帝无权废黜和拥立教皇；马西利斯（Marsilius）论文中提出的这一观点是异端邪说；有权选举教皇的不是罗马人民和神职人员，而是枢机团；罗马人民无权为皇帝加冕。1330 年 2 月 15 日，教皇在庄严宣布废除这一权利后，赦免了罗马城的罪责，罗马城也因此放弃了它暂时拥有的所有王权。若望二十二世还要求罗马人向整个基督教世界和一些国王发表同样的声明。教皇必须让全世界都注意到罗马人民承认罗马教廷的权利。与此同时，在胜利者的复仇面前，逃亡在外的吉贝林首领们在城堡里瑟瑟发抖。他们著名的领袖斯基亚拉-科隆纳（Sciarra Colonna）或许幸运地已经死去，而与他并肩作战的其他杰出煽动家雅各布-萨维利家族（Jacob Savelli）和特巴尔多（Tebaldo）则在寻求教皇的怜悯。他们的检察官将他们的弃权书带到了阿维尼翁，约翰也因此赦免了这些罗马人；他们唯一的惩罚是被流放一年。如果我们翻阅一下国王审判不幸动乱的历史，大多只能发现可怕的复仇暴行，却很少有像在暴躁的约翰二十二世统治下教会表现出如此宽大的例子。在所有反对教皇的革命中，最激进的革命被宽大的法令所扑灭，这种宽大与其说是源于政治上的谨慎，不如说是源于基督教的原则，它给教会带来了它无法用武力获得的一切好处。

阿维尼翁出现了令教皇感到满意的场面：1330 年全年，意大利各王公和城市的忏悔使节纷至沓来。德国使节也来了，因为恐惧使皇帝非常希望和解。教皇敦促帝国的所有王公选举新国王；他把希望寄托在奥地利公爵奥托和波希米亚国王身上，但路易成功地在帝国站稳了脚跟，因为他与奥地利公爵缔结了条约，并向约翰国王提供了意大利总督的职位。在这些条约的基础上，他甚至想在 1330 年夏天返回意大利。与此同时，他还向教皇提出了一个解决方案；他想废黜反教皇，撤回对议会的上诉，撤销他所有反对教会的行为，承认禁令是他自己造成的，并向教皇的仁慈投降。作为回报，他要求赦免并确认自己是合法的皇帝。若望二十二世可以合理地回答说，路易无权宣布废黜反教皇，因为他没有人可以拥立他；而且，科尔瓦罗的彼得已经在比萨悔过自新了。但他拒绝路易的赦免和承认的其他理由却让他背上了顽固不化的罪名。如果他接受了提议的条约，他就可以使德意志和意大利免于长期的混乱，使他的影响力在帝国中占据主导地位，并防止帝国通过在雅典的决议宣布独立。尤其是那不勒斯的罗伯特阻止了教皇与皇帝媾和，法国推动了帝国的解体，这对他有利。

尽管教皇的威望得到了恢复，但意大利仍然处于严重的无政府状态。格尔夫人（Guelphs）和吉贝尔人（Ghibellines）、城市和暴君之间展开了无休止的激战。教会的长官成了各省的酋长。意大利人陷入了深深的绝望之中，他们的国家成了第一位最优秀的军事领袖的猎物，就像罗马帝国灭亡之后一样。波希米亚国王约翰谜一般的外表最清楚地证明了这种状况。这位亨利七世的骑士之子于 1330 年底来到特伦特；被流亡的吉贝尔派和马斯蒂诺-德拉-斯卡拉围困的布雷西亚向他求援，并向他提供了威权统治者。他刚到那里，绝望的城市就像中了魔咒一样向他涌来。贝加莫、克雷莫纳、克雷莫纳、帕维亚、韦切利、诺瓦拉、卢卡、帕尔马、雷焦尔和摩德纳，这些被派系撕裂、被暴君恐吓的城市在很短的时间内相继将统治权交给了他。亨利七世的儿子，野蛮波西米亚的国王，身无分文，几乎没有军队，却以比他高贵的父亲更快的速度在全国凯旋而归，被当作救世主迎接，接受他完全陌生的共和国的敬意，像他父亲一样在城市里任命助理司祭，但却无权这样做，遣返流亡者，眼看着自己一夜之间成为意大利大部分地区的统治者。约翰只是一个骑士冒险家；他的英勇和个性对意大利人产生了巨大的影响，但这并不能解释他的成功。圭尔夫人感到非常惊讶。没有人知道他的出现有什么意义，是路易或教皇派他来的，还是他自己主动来的。被他如此厚颜无耻地篡夺了权利的皇帝拒绝与他发生任何关系；被波西米亚国王强迫带着一队军队撤出卢卡的佛罗伦萨人看到敌人的儿子靠近他们的城门，深感惊讶地问教皇是否是他派来的；约翰二十二世像回答维斯康蒂人一样，给了他们否定的回答。但波希米亚国王 1331 年 4 月 18 日在索托自由堡与红衣主教公使贝特朗的神秘会面以及他们之间的亲密联盟让盖尔夫人相信，教皇对他的出现绝不陌生。狡猾的约翰二十二世并没有很快得知波希米亚人的成功，而是决定让他成为自己的工具。他让他在伦巴第掌权，以便通过他除掉维斯康蒂家族、埃斯特家族和其他暴君，并确保他的裙带关系贝特朗在博洛尼亚的统治。同时，他还想把约翰与路德维希二世分开，阻止后者打算通过他对意大利进行军事远征。一旦波希米亚人完成了这些任务，教皇本人就会把他当作冒险家处理掉。国王令人惊叹的快速增长的权力造成了如此大的混乱，以至于最激烈的反对者结成了联盟；埃泰斯、维斯康蒂、马斯蒂诺-德拉-斯卡拉和曼图亚的贡萨加结成了反对他和教皇的联盟，佛罗伦萨人和罗伯特国王也很快加入了这个联盟。这些矛盾和加斯科因人在阿维尼翁的阴谋政治令世人震惊。波希米亚人曾设想过一个冒险的计划，让自己成为伦巴第和托斯卡纳的国王，并从皇帝那里窃取帝国的王冠；但联盟终止了他的梦想。他于 1331 年夏前往德意志，1332 年 1 月前往法国，11 月前往阿维尼翁，而他的小儿子查理则作为助理司祭留在了意大利，起初还对同盟国进行了宣传，但并不顺利。约翰与法国国王结盟，并于 1333 年初率领法国军队和来自朗格多克的大批大领主返回意大利。这次入侵吓坏了整个意大利。然而，约翰在伦巴第与维斯康蒂人的战斗并不顺利，伦巴第的大部分城市都与他渐行渐远；1333 年秋天，他终于 "像烟一样 "从意大利消失了，连同他的儿子查理，也没有取得任何实际的成功。相反，他将信任他的城市卖给暴君以换取金钱，这使他在意大利人中的名声蒙羞。总的来说，他的所作所为大大削弱了城市的共和精神，加强了暴君统治者的权力。虽然罗马城的历史没有受到影响，但我们还是注意到了这一点，以免迷失事情的来龙去脉，并清楚地了解意大利的总体状况。
